站錯了邊

站錯了邊 - 蔣芸

台灣《蘋果日報》圖片

從政者又怎麼能不研讀歷史？這次台灣九合一民進黨的大敗，正是敗於民間農民起義，情況與四百多年前闖王李自成起義靠的是飽嘗饑荒，苛政猛稅之下的農民響應，歷史再回頭竟驚人的相似。

此處並非說深綠的高雄勝出的韓國瑜是草莽英雄，而是指出首次表態支持他的全是草根農民、漁民、旅遊業蕭條之下的司機等等，這是一股不可小覷的力量，民進黨忽視的草根階層，可以將綠地變藍天；檢討反省後，第一個代罪羔羊竟是北農總經理吳音寧，一向她因為有六大盤商的支持及蔡英文的內定護航而有恃無恐；而從不站在農民苦主這一邊，更不肯赴議會接受質詢；連台北市長柯文哲也拿她莫奈何，出事後有人要她自動請辭，她堅決不肯，最後那次會議上逼宮，她不甘示弱的搬出了她的陳吉偉老師及蔡英文總統而不肯就範，哎呀，心想她這樣一來真是不走也不行了，果然就此被趕出局，灰頭土臉的下台。

畢竟是靠某些人而上位的，畢竟只四十餘歲，也從未做過官，以為朝中有人就無人動得了她，但忘了敗軍之將的大忌是把背後撐她的人點出來，這一來，如此局勢下想保她也保不了，所以當她一說狠話：除非蔡英文總統、陳老師叫我下台我才下時……大勢已去。

令人惋惜的是，年輕的她本來可以因此而眷顧到菜商果農，一如被辭職的韓國瑜一般失去江山卻贏得口碑，但她卻選擇了與盤商站在同一陣綫去剝削那一群靠天吃飯、數代務農的小百姓，她本來可以以純真之心為辛苦人謀福利，卻因為選錯了邊就此被犧牲掉，還污名在外。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
大帥哥和八婆 (邁克)

下一則
下一則
請郭榮鏗三思 (古德明)